行政長官在報道所指八月二十六日的閉門場合中提及有關警務人員的看法，屬事實陳述，與特區政府的立場無關

行政長官辦公室回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就今日（八月二十八日）傳媒對行政長官林鄭月娥於八月二十六日一個閉門場合的談話內容的查詢，行政長官辦公室回應如下：

有關成立獨立調查委員會調查警方執法行動的建議，特區政府認為現時已設有法定的獨立監察警方處理投訴委員會（監警會），它一方面處理在多宗大型公眾活動或事件中涉及警務人員的投訴，另一方面會主動審視六月九日後發生的大型公眾活動的有關事實和情況。法定獨立監警會的有關工作已經在進行中，因此特區政府認為不適合再另設獨立調查委員會進行調查。特區政府的一貫立場是應以既定機制處理相關事宜；行政長官在報道所指八月二十六日的閉門場合中提及有關警務人員的看法，屬事實陳述，與特區政府的立場無關。

完

求幫推

(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

推